不滿禮頓律師提問 潘焯鴻:或不再作供

沙中線紅磡站工程調查委員會繼續公開聆訊，中科興業董事總經理潘焯鴻不滿被代表總承建商禮頓的資深大律師石永泰多次質疑證供的可信性，認為有關提問是浪費時間，未能了解剪鋼筋的真相。

潘焯鴻質疑石永泰為何不發問剪鋼筋相關問題，認為要有剪鋼筋的具體證據才能協助委員會寫報告，又表示對聆訊的進度感到失望，並兩度向委員會提出，如認為他作供無幫助，或只要求他答是或非，他會不再作供。

委員會主席夏正民表示，禮頓及其他律師認為潘焯鴻有關剪鋼筋螺絲帽的證供不正確，委員會要視乎潘焯鴻的證供是否準確及真實，並非與主題不相關。

d律師狗永遠咁撚低賤

爆開d石屎就一清二楚啦，問你老母閪咩

幫禮頓幫撚到出晒面

禮頓出錢請梗係幫佢啦
仲專程請左英國兩QC專打工程case

石永泰

又話好正義嘅

委員會主席夏正民表示，禮頓及其他律師認為潘焯鴻有關剪鋼筋螺絲帽的證供不正確，委員會要視乎潘焯鴻的證供是否準確及真實，並非與主題不相關。

銀紙重要d掛（？）

當初成立委員會調查，第一係拖延時間，將事件淡化；第二借律師把口，打散證人口供可信性。

其實鋤credibility好正常
橫掂而家係hearing又唔係真係告
俾人鋤下當練習
到時icac份口供仲緊要啦
你嗰陣先講到一舊舊咪仲衰

啲律師識撚工程咩 拎住份文件講程序
法律面前 窮人含撚 法律笑話來

沙中線獨立調查委員會今(1日)續訊，分判商中科董事潘焯鴻接受禮頓代表律師石永泰盤問，潘於庭上表示於2015年9月最後一次親睹有鋼筋被剪，直至2016年6月仍然聽到有鋼筋被剪的問題，潘雖然未有即時向禮頓作書面投訴，但強調一直有向禮頓作口頭投訴。

石質疑潘為何當時知道發生剪鋼筋事件仍開始倒石屎工序，潘指當時已叫工人若再看到剪筋需告知港鐵職員，亦深信港鐵會解決問題才落石屎。

委員會主席夏正民亦詢問潘，當時潘叫工人若看到剪筋事件需拍照為證，卻未見有相關照片呈交予委員會。潘表示當時有職員曾告訴他有拍得相關照片，包括一些已被剪的螺絲帽照片等，但他將全部相片都只放在Dropbox，未有分開處理。夏隨即詢問潘，當時未有認真對待相片，是否認為剪筋事件是個別情況，而非有系統地進行，潘指直至2015年9月前都是這樣認為。

潘供稱，去年按與禮頓簽訂的保密協議，將手機中的兩張相片及一條影片刪除。石於庭上展示一篇新聞報道，潘於報道表示當時只提及刪除影片，但未提及有刪除相片，質疑潘是今次剪筋事件的告發者，理應將事情全面披露。潘指，不認為自己是事件中的「吹哨者」，指中科本來不打算就事件作聲，直至有人誤指中科是負責紮鐵工序，以及港鐵不停「講大話」，又在各傳媒登報譴責他才開腔回應。

石永泰指潘的供詞與早前的警方口供有出入，質疑潘「作故仔」。潘否認，隨即向委員會「發炮」，表示對委員會非常失望，直指聆訊至今已經第9天，「都仲係冇乜findings(發現)」，又認為委員會過於依賴禮頓提交的資料進行盤問，盤問他時亦只會針對口供細微的不符點。

夏正民則認為律師盤問內容不會與事件無關，否則身為主席的他一定會阻止，又指禮頓對潘供稱的剪鋼筋及螺絲帽情況有強烈意見，認為有誇大情況，故委員會需透過盤問來證實他的證供真實性。潘即反駁「鑿開佢嚟睇咪得，點解要浪費時間？」

夏認為潘像與委員會搏擊，每一樣事情都要反駁，強調委員會是找出事情真相，潘反駁：「如果你覺得唔係搵緊真相，可以叫我走」，擾釀一輪後聆訊繼續，惟石永泰續盤問時，潘又再「開炮」，表示「你再只係畀我答yes定no，我就即刻走」。

西方版本
痴線係咁質疑證供可唔可信，港共,狗鐵,禮頓合作緊

希望潘生頂住

呢班PK做法似足無賴 答D九唔搭八 問題 係人都發火
潘生所說十分對 鋤開嚟睇咪知囉
港鐡禮頓轉灣抹角 因身有屎 當然唔敢答
所以証明潘生是對的

根本唔使頂
呢啲所謂調查委員會
都只係做個樣俾人睇
如果解除咗封印嘅老廉開咗快佬
咁佢就唔使嘥時間喺呢度

鑿開佢嚟睇咪得，點解要浪費時間？

做個樣

上面班連登仔係做乜9
做人律師就緊係幫自己個client爭取架啦

開佢嚟睇咪得，點解要浪費時間？

成個真相可以verify, 開埋啲垃圾委員會

有班法律狗係度護航

委員會目的係還原真相
點解委員可以不停針對案中主要證人

明知身有屎

真相(石)屎中尋

講錯區域就推翻哂話所有野都係幻想出黎
法律面前

律師就係門口狗,收狗糧幫主人咬對家證人好正常

但委員會班帝制派平時食公帑,關鍵時間針對潘先生做咩